世道人生：香港不會輸 - 李怡

世道人生：香港不會輸 - 李怡

警方發出禁止及反對周六光復元朗遊行的通知，指有理由相信遊行人士會同村民有衝突。申請人即使上訴失敗，估計大批市民仍然會在明天進入元朗「行街買嘢食嘢」，因為行進元朗太重要了。林鄭政權利用黑勢力恐襲去製造恐慌，目的是嚇阻香港人持續的抗爭活動。行進元朗就是要告訴政府，我們沒有嚇倒，沒有被恐懼支配，哪怕自由與安全不能兩全，我們也永遠要選擇自由，即使錯了也不後悔。越多人參與行進元朗，就越能表現出我們的自由意志。「三軍可奪帥，匹夫不可奪志」，自由就是香港人之志。

林鄭表示，指「政府勾結暴力分子，完全沒有根據」，但幾乎所有的國際媒體，在報道元朗恐襲時，都認為事件與政府有關，不是港共就是中共。即使沒有事實的證據，但卻有推理上的根據：為甚麼許多市民都在一天前就知道元朗會有事，而警方卻在恐襲施行近一小時後才遲遲出現？誰有權命令警方袖手？誰可以令港鐵職員在月台有打鬥發生也不報案？為甚麼黑勢力可以在打人後大模廝樣地拍照留念？
為甚麼警察在西環向已經撤退的群眾開槍？

日本電視台說：香港政府請黑社會打示威者。英國報章《The Guardian》的專欄題目是：「Why Hong Kong thugs may be doing the government's work」？美國參議員Marco Rubio在YouTube發片，譴責中共是事件背後的策動者，指使有組織犯罪兇徒，襲擊示威者及無辜市民。

是的，無論是西環的警方，還是元朗的暴徒，都是向市民施襲，只不過警方明確向示威者施襲，而元朗暴徒本意是向示威者，而最終是無差別施襲。

昨天拙文重溫了自送中提出後的過程，政府每一步都增加市民對政府的惡感。林鄭說甚麼「未來的施政會更加貼近民心、民情、民意」，實際上是越來越偏離民意並迎合（中共）黨意。到了出動黑社會這一招，可以說是民心盡失。現在包括高級公務員在內的各界別、各組合，都紛紛要與這醜惡的政權割席，絕大部份市民和國際輿論都站在反對政府一方矣。

這種市民與政府對峙的局面絕對不利於香港的穩定與繁榮，但在中共強權對香港的無止境侵凌下，在林鄭政權的步步進逼下，香港市民尤其是年輕一代覺得已經退無可退了，於是有了寧死不屈，「時日曷喪，予及汝皆亡」的所謂「攬炒」意識。

怎樣解決市民與政府的對立局面？持續示威會逼中國出動解放軍結束一國兩制嗎？根據中國商務部歷年統計，自2009年以後香港佔外資投資中國的比例每年都超過六成。2019年1月至4月，中國實際使用外資金額451.4億美元，當中有310.6億美元來自香港，佔比達69%。中國會用軍隊來扼殺這隻生金蛋的鵝乎？

這個繃緊的局面有出路嗎？林鄭下台，接受五個訴求，可以緩和一時，卻不能解決「自由與獨裁不能共存」這個深層次矛盾。

勢單力薄的香港人對自由的捍衞能夠贏嗎？中國藝術家艾未未在《紐約時報》的文章說：「人們問香港能贏嗎？我的回答是，只要堅持，他們就不會輸。這是一場關於人的價值的抗爭，自由、正義與尊嚴，從這個層面說，香港人民已經贏了。沒錯，如果他們放棄，那麼專制機器將取而代之。但儘管殘酷的獨裁可能會擊敗他們，它卻永遠不會贏。心懷理想並付諸行動是人的天性。獨裁改變不了這些事實。擊敗它只是時間問題。」